去年7.14新城市廣場衝突 落單警被毆 三名手足均承認參與暴動 9月4日區域法院再訊

#區域法院第廿七庭
#高勁修首席區域法院法官
#0714沙田 #提堂

D1梁(23)
D2龔(49)
D3李(16)

控罪：1.暴動(D1-D3)
2.有意圖而傷人(D1-D3)
3.暴動(D1-D2)
4.有意圖而傷人(D1-D2)

案情：於2019年7月14日在新城市廣場一期三樓398號鋪外連同其他不知名人士參與暴動並惡意傷害男子張歷恆(控罪一及二)
於同日在新城市廣場一期三樓383號鋪外參與暴動並惡意傷害男子郭兆恆(控罪三及四)

‼️D1及D2承認控罪一及三,控罪二及四作為交換條件‼️
‼️D3承認控罪一,控罪二作為交換條件‼️

案件押後至9月4日0930區域法院再訊，各被告以現有條件保釋。

承認暴動
明明個日根本稱唔上暴動

Push

714個日都叫暴動?

商場暴動

九月有個女士沙田站掟個吉嘅月餅罐都告暴動

老豆搵張歷恆

稱唔稱得上唔係你話事，係港共話事，你只可以貢獻俾律師打官司

掂一掂狗都係暴動

7.14 係黨軍侵佔平民私有財產及意圖試行理大圍堵策略，活活餓死平民既非人類行為

手足係咪覺得冇機會打

點解要認！

可能佢覺得冇機會

郭兆恆

果日應該有部份手足冇包實,cam影到

踢落自動樓梯果單?

比狗打比狗恐嚇 屈打成招囉 電視劇係咁播咖嘛

斷正影到點樣唔認，你真係離地到仆街

隻狗毛都無少條，幾個手足又一人幾年

張歷恆
郭兆恆

on9
我問點解要認暴動呀

因為佢地律師分析過冇得打?

因為已成condom, 認清事實，唯有希望認罪減1/3 + 行為良好1/3

可能影到樣

因為暴動易入囉，訓左成年？睇過條文未

推

死仆街

手足

on9

明明係狗衝入去搞亂個場

又認；認咗就真係冇計

應該係傾好條件認左換撒控傷人17

唉。。。

暴動入罪門檻真係低成咁

咁最多傷人
邊撚到暴動呀，黑警死全家呀，律政司都要死全家呀

唔認如果都罪成 個1/3係咪你幫佢地坐

暴動要先入左非法集結先
香港法例保障和平集會權利，因此參與和平集會人士毋須擔心觸犯暴動罪行。但假若和平集會演變成為非法集結，參與集會人士就需要考慮是否該繼續逗留在現場。法例上並不是指在場人士都會被視為參與非法集結，還要視乎他們的行為表現，例如當時是否正在支持那些作出擾亂秩序性、帶有威嚇性、侮辱性或挑釁性的行為的人士。在法律上，觸犯刑事法律與否，最終是由法庭決定。以2016年農曆新年旺角警民衝突首宗案例，3名被告分別因向警方投擲玻璃樽及擲竹枝，均被判入獄3年。法官沈小民當時說，參與暴動者即使沒有作進一步非法行動，但有份向警方防線推進，亦屬「共同犯罪」。

唔係要非法集結先告到暴動咩？🤔
商場入面都告到？🤔

上路

正常就係，但唔明點解係打暴動先，都未證明到非法集結

今後用埋國安法一齊告

睇多次片，班黑警衝入商場先

認罪=打都唔洗打 然後官判到盡再減1/3 最多可以上訴刑期
唔認=有機會審訊途中揾到新證據/疑點 就算輸左都可以繼續上訴刑期/判罪

呢單最初告非法集結,之後改告暴動

告得入咩？連非法集結都唔係，點算暴動🤔

黑警一日唔死，都會出嚟拉人

呢位手足講中重點

認罪 博減三份一的話

唔太明智

on9 唔通好想坐監咩
佢地梗係衡量過先認啦
被告唔係你
尊重吓手足決定啦

好似盧健民咁一路上訴去終審庭，到真係審完可能已經坐晒成個刑期。

搵你老母咩垃圾黃屍

不過本身非法集結到易入
更加唔好提暴動

許嘉祺案法官沈小民認為，只需要導致有暴力的發生，即使沒有有人受傷的證據，也足以以暴動入罪：

會唔會係交替控罪？

黑警死全家

全部承認暴動作交換條件?
暴動係呢三條罪最重喎...

曱甴攻入去打人,自衛還手叫暴動

藍屍？

點解要認暴動？
最多認襲警啦。

....雖然覺得真係唔應該認...但尊重手足決定 一定唔係容易既決定
可能手足想快d完事去外國重新開始

咩律師咁聰明

尊重手足決定

其他手足心聲:

屈毛狗淨係識無中生有

傷人17其實重啲

如果認罪，判6年，認罪扣2年，再扣假加埋囚犯提早出獄計劃，應該坐3年左右，5年量刑起點就坐更加少

不過其實我哋冇資格批評佢哋，我哋又唔係律師丶當事人，控方手上有幾多料又唔知

2同4應該係傷人17, 最高唔止7年

藍你老母
連登仔講就威做就閪
慷他人之慨就最叻
有手足做野就即刻問係咪鬼

法治

即係認咗1，就會被charge 2?

無論點都要支持手足,佢地係無錯

認咗1，唔告2

商場暴動但冇商戶被爆，笑撚死

咪又認罪

唔認坐多三份一係到鳩up話做乜認嘅，到時罪成係咪你幫佢坐

你訓撚醒未呀屌你老母
有人想入去坐？
有人想認？
知到輸硬+變condom先咁做炸
死仆街

你又知？屌你老母

如果唔認，官司可以打成幾年
法庭保釋唔係人人都頂得順

有啲一星期一次到警署報到，有啲每日都要報到
如果popo有心玩野，每日去機場報到，保釋期間唔洗返工返學了

邊個律師？又教手足認罪
打都未打就投降

呢隻？

成班連登仔以為自己勁撚過班律師

應該係，之後朱凱迪叫唔好唔好果單

本身告1+2
你肯認罪認1
控方就肯撤控2
通常控辯雙方會講條件認左條重罪就放過輕個條

商場無穿無爛都都叫暴動

搵你個爛賭老母呀 仆街藍屍死全家

咁大把波台狗都係咁